[交易心理] 賺錢重要，還是對錯重要？

[url]
[/url]

近日在重溫Mark Douglas的講導，其中一段印象特別深刻，他說，作為一個交易者，你需要作出一個決定，究竟看對市場重要，還是能賺錢重要，因為兩者並不一定相容的。這個說法的潛台詞，就是想告訴大家，不要對每次交易的勝負過份在意，如果過份看重對錯的話，必定會大大影響你的賺錢潛力。

我在過往的文章當中，多次強調交易是一場機率遊戲(Game of probability)。每一條交易的結果，我們沒有辦法去預知，即是每一條交易的勝負，等同一個獨立的隨機結果(Random outcome)，與上一條交易沒有關係，亦完全不會影響下一條交易的結果。但是，只要我們接受交易是一場機率遊戲，無誤地執行自己的策略，我們便能穩定地在市場賺取利潤。

你可能會覺得，這種說法有點自相矛盾，既然結果是無法預測，又怎能夠取得穩定結果呢？的而且確，這是一個交易上的迷思，一個不容易理解的事實。首先我們要將自己的交易策略作適量的測試，假設在100次交易當中，在2：1的回報風險比例下得勝率是50%。即代表有50條交易是贏，50條是輸。由於贏的利潤是虧蝕時的一倍，所以在100次交易後結果會是相當理想的盈利。

我們的預期是，假設我們用同樣的策略，同樣的回報風險比例，再做100次交易來測試，結果跟之前不會有太大偏差。但是，在這100次交易當中，我們能對每次獨立的交易作出預測嗎？這是不可能的。換句話說，在該100次交易當中，有可能出現連輸(Consecutive losses)的情況，太過注重個別交易贏輸的話，可能會令我們犯下交易錯誤，例如在連輸後對入市訊號產生猶豫，繼而衍生其他交易錯誤，導致無法發揮該策略的潛力。

能夠以機會率來看待每次交易的結果，才能對勝負處之泰然，將眼光放遠一點，堅實無誤地執行交易策略，這本身就是一個非常寶貴的交易技巧。擁有這樣的交易心態，無論用甚麼策略交易，都定能在市場上得心應手。

近日在重溫Mark Douglas的講導，其中一段印象特別深刻，他說，作為一個交易者，你需要作出一個決定，究竟看對市場重要，還是能賺錢重要，因為兩者並不一定相容的。這個說法的潛台詞，就是想告訴大家，不要對每次交易的勝負過份在意，如果過份看重對錯的話，必定會大大影響你的賺錢潛力。

我在過往的文章當中，多次強調交易是一場機率遊戲(Game of probability)。每一條交易的結果，我們沒有辦法去預知，即是每一條交易的勝負，等同一個獨立的隨機結果(Random outcome)，與上一條交易沒有關係，亦完全不會影響下一條交易的結果。但是，只要我們接受交易是一場機率遊戲，無誤地執行自己的策略，我們便能穩定地在市場賺取利潤。

你可能會覺得，這種說法有點自相矛盾，既然結果是無法預測，又怎能夠取得穩定結果呢？的而且確，這是一個交易上的迷思，一個不容易理解的事實。首先我們要將自己的交易策略作適量的測試，假設在100次交易當中，在2：1的回報風險比例下得勝率是50%。即代表有50條交易是贏，50條是輸。由於贏的利潤是虧蝕時的一倍，所以在100次交易後結果會是相當理想的盈利。

我們的預期是，假設我們用同樣的策略，同樣的回報風險比例，再做100次交易來測試，結果跟之前不會有太大偏差。但是，在這100次交易當中，我們能對每次獨立的交易作出預測嗎？這是不可能的。換句話說，在該100次交易當中，有可能出現連輸(Consecutive losses)的情況，太過注重個別交易贏輸的話，可能會令我們犯下交易錯誤，例如在連輸後對入市訊號產生猶豫，繼而衍生其他交易錯誤，導致無法發揮該策略的潛力。

能夠以機會率來看待每次交易的結果，才能對勝負處之泰然，將眼光放遠一點，堅實無誤地執行交易策略，這本身就是一個非常寶貴的交易技巧。擁有這樣的交易心態，無論用甚麼策略交易，都定能在市場上得心應手。

本多終勝

睇啱市都可以輸錢

簡單黎講就係
一次輸錢 唔代表 睇錯

即係用凱利公式去賭一樣
對錯唔重要
邏輯岩就長遠會羸

呢個無可否認，本多絕對係一個優勢

但事實上呢樣係好難證明。亦會隨時間改變。以前好多交易策略響今日都未必用得番

無錯，所以識分析同識trade係完全兩碼子嘅事

市場不斷變，所以久唔久就應該檢視下個策略有無需要tweak嘅地方

賭場都預左俾你贏10鋪大
但相反 你輸5鋪大就清袋

就算公式正確都要有本來堅持

咁始終炒匯唔係賭錢，起碼我喺咁諗，風險管理極為重要，幾舖清袋嘅就條form點勁法都冇用。

你堅持到幾多鋪

唔好講清袋
輸幾多局你會開始質疑自己條公式？

覺得台底真係有荷官襟個制

咁你交易係為賺錢定係為鬥氣

你講得無錯呀，呢樣就係心理質素嘅分野，亦決定你成功與否

呢個都算
最鑊係 你條公式本來有問題
你用運氣贏左頭10局 你認定你條公式係岩

信左一條長賭必輸ge fromula

決定條公式work唔work當然要有適度嘅backtesting，historical data係無得改變，得就得唔得就唔得，信唔信亦係睇個人，咁當然呢個世界無野係必然，所以trading真係唔係個個適合

但其實點知邊d岩 or 適合 做trading?

定力夠唔夠，有無恆心，點面對得失，全部缺一不可。

但普遍人都只focus係套策略，同太短視